點解唔見total war有人搞電莖

隻game本身已經好啱競技

門檻太高

因為班廢物剩係識用手，唔識用腦

公司問題
Creative Assembly呢間公司唔識搞

同入門愈容易既遊戲先可以多D人參與
lol入門簡單

你認為果班玩LOL嘅弱智仔識得玩高難度遊戲？

total war arena應該會好啲？
正常total war啲種族差距可能有啲太大

不過total war arena就平衡啲
而且一隊十個玩家，一個玩家三隊軍隊，啲將軍又有唔同技能
應該會吸引啲

我自己覺得呢隻game真係岩曬做電競項目
變化多,受兵種,技能,排陣影響,控兵又唔係簡單,一個回合都係打15分鐘咁上下
我唔明點解隻game紅唔起

應該復興AOC, 4v4 黑快

要識配合 無得英雄主義 有難度 要用腦 所以咪唔紅

最幣冇觀賞性呢, 睇完個video 都唔知做緊乜狗

我試過介紹啲fd玩 大部分都話唔識玩 太難 不了

要商業化，你地成日踩LoL，事實人地係包裝得好，人地就係贏係度，理撚得你total war幾有深度，唔識包裝咪又係孤芳自賞

明明total war就咁好玩。。。

其實Total war arena 幾有潛質搞電競，一來佢可以應用唔同戰略，食下腦咁，二來節奏適宜唔會拖太耐

BTW 呢度有冇ching有玩緊 Total war arena ，open beta咗啦

想搵人夾下有齊玩，最衰我啲frd唔常玩

下下一支公睇住啲隊友9 fing 由佔優打到變輸

映出黎俾觀眾睇個陣多啲鏡頭
講波咁講 我覺得幾有睇頭喎

介紹親俾fd都話太難/唔知做緊乜

Total War Arena仲有樣好就係一人得3隊兵

變相可以控制得好啲
啲攻勢都會好睇啲
自然更加吸引

搞aoc好過啦

其實睇波果時 又咪係一堆人分散咁企 再用唔同陣法去攻去守

家下Total war 係差咁個旁述帶起個現場氣氛

其實係咪比佢睇咗 grand campaign 嚇窒佢哋

的確，比起以往嘅Total war，arena 好強調微控同隊友之間配合嘅宏觀戰術

而這啲graphic靚咁多，地圖變化又大
都幾有賞玩價值

佢落手玩 當lol咁一開波直衝打人 之後比人圍嘔

我開場historical battle俾佢睇
佢就話好悶

你認為lol 班傻鳩識用腦同諗戰術
班傻仔可能拎矛兵去打步行騎士

依點真係幾好
一個人控滿編嘅軍隊好吃力
有時會顧此失彼(我玩得廢)
騎兵嘅機動性未用到盡

新手常犯錯誤嚟啫

其實真係本身對軍事/歷史有興趣嘅先會玩得落campaign

Total war fan here add me on steam waichihang or add telegram?
Btw 新個幾集唔知做咩尻

historical 其實對於第一次接觸又唔知段歷史嘅人 的確係唔知道發生緊咩事

果隻垃圾咪撚攞出嚟講

又唔好咁講 lol買裝 賺錢 推兵線 記相剋 記英 記技 呢啲都好食腦架
不過佢哋慣咗淨係諗一隻單位啫

新嘅都好正喎

you mean warhammer 果兩集？
似係想cap warhammer fan 水 多啲

好似上面咁講，太真實，無得威，唔疊馬，無英雄主義，所以唔紅。（真心人門門檻有啲高）

不如講下你嘅睇法？
我個人覺得呢次係total war 試圖將隻game 係遊玩層面上普及化比大眾玩家

其實玩落同舊時啲Total war 唔同感覺係因為要就返大眾 同埋 嘅模式（自從佢兩個溝埋一齊做 個feel都好似有啲唔同）

屌佢掛住整warhammer cap水
Attila啲bug又唔搞下
TLR Vandals塊地白左到依家都冇人整

都唔算既 之前做到好似年番咁
WH起碼逼到CA搞下新意思
例如整一堆完全唔同玩法既勢力(雖然咁搞到平衡差左),超級英雄,同埋戰鬥任 (想像下三國TTW曹操個大地圖可以由黃巾、官渡打赤壁)

唔知點解有魔法 成件事好怪 個人最鐘意etw 同埋ntw ，日本維新個隻都唔錯
睇住d人仔互射跟住訓低哂好有快感

一方面啦
就算上手之後又會覺太易
好似civ咁 打到神級之後先係正式開始 玩極都有新發現 每代又會唔同
TTW上手之後就係砧板鐵板
大地圖打幾場關鍵戰役就審美疲勞 瘋狂auto
CA班友某程度都幾不思進取下 個框架咁多年都無突破

我本身都有玩戰鎚，但唔係total war系列

其實點解唔整戰國或者三國

三國整緊啦

我都幾鍾意玩果個時代背景嘅game

etw ntw 同埋 stw: the fall of samurai

嘅火槍真心正

same 想聽下arena係點

Campaign打法係單調架喇
就算係公認難打嘅attila東西羅馬
捱過初頭 贏幾場大仗 之後就切菜咁玩

日本維新 鬼佬機槍勁屈機

講堅 有冇link

戰國出左好多年喇喎

重有套不列顛全戰(維京時期) CA大概係想試下水 睇下反應再決定下一步

如果empire同napoleon嘅元素夾埋就perfect池

春秋戰國呢 係咪我講漏左

多bug 到pk 有時真係玩到無哂癮

戰爭係咁，你頂都頭幾輪攻擊，再蠃幾場，基本上大局已定，後面都只係執埋啲手尾，除非係後段犯嚴重失誤，唔係基本上好難輸。

empire啲bug多到

其實arena 係 ca佢第一次將total war變做online咁玩

依家個模式有啲似world of tank 咁 有科技樹去爬 升啲兵種 同埋用唔同將軍帶隊
唔同將軍有唔同特色技能
而這啲兵可以帶消耗品例如 拒馬 柵欄之類deploy係戰場

咁正如上面所講 一個人控三隊兵 十個玩家一team 會係唔同地圖開戰對打

春秋戰國銷量實大爆死喇，冇可能出

王者天下

開頭出個陣係好撚興奮 到玩落先知出事 而家我都係得閒開下custom battle 過下隱

春秋五霸 戰國七雄

隻三國賣得實有機會出既

warhammer

諗緊佢可能有個戰役係要係用秦國一統天下

到時就知道秦始皇一統天下係幾咁困難嘅一件事

定係用周朝再一統天下

乜香港咁多人玩total war㗎？我玩開Rome 2 有時自己上網同鬼佬打

total war , mount and blade

英雄主義

Warhammer 嗰啲，由其係鳳凰王同矮人至高王吸兵然後遠程兵埋單

個地圖好撚大成日顧唔到

啲人玩開速食冇計

Attila 用劍騎打槍騎

周除非拎埋堆神話野，唔係會好悶

Attila啲槍騎好屈 衝兩衝就白晒

Wargaming 咪就係個問題囉
好地地一隻 total war 俾果班見錢開眼嘅豬閪搞

唔識玩英國
殖民印度真係on99
upkeep高又冇肉食

原來有咁多人玩total war

我唔係講shock cavalry
雖然Attila嗰代真係好變態

我係話攞短槍嘅「反騎兵」騎兵，weapon damage 24+8嗰啲

Csgo Karrigan 有兩個MSc 屌打lol

我都曾經以為natural selection 2打電競好撚正 結果半年就收左皮 難學難精

英國還好
我睇見荷蘭嘅領土散成咁已經唔開胃

老實你用shogun2 pvp 同lol 鑽三或以上ranked 比邊個門檻高都未知

Total war 最難玩一定係戰略層面 唔係操作層面

有冇見過medieval 2 d大陸人一個將軍衛隊前期撞死五倍人數對手

當然人打人冇咁易屈機 but you get the point

Total War 隨機成份太大
例如打之前就要估定對方有咩軍隊，如果估錯左或者對面用埋D奇怪組合咁你一開波就已經輸左一半 （因為你冇得開場之後再生產新單位黎應對）
佢個士氣同傷害系統亦都係好大隨機性，例如SC2入面兩隻marine互射會扣幾多血係有數得計同埋結果幾乎係次次一樣，但係TW入面兩隊兵打埋一齊，每邊會死幾多人然後邊邊會輸先就次次唔同
e-sport系RTS通常要整到好似SC2咁完全係predictable (就好似捉棋咁），總之就係要扮曬公平純粹睇玩家技術咁
DOW3為左e-sport化都將前作入面較為唔predictable同比較難平衡嘅元素例如sync kill或者每隻兵有得用幾種唔同武器等取消左 （雖然隻game最後衰左 ）

company of heroes 2 .

可唔可以攪?

等緊tw英國

但d display card 炒到上天價

ttw戰略係渣到比人屌咖wor
屈ai依d你睇post好快都識啦

第一步係FREE

搞電莖? 唔好諗啦 就dota啦

我成日都覺得呢類game 應該成為電競lor
好似Aoe 2/3呢類 完全係結合技術同腦
點都排唔到單純講技術ga lol la

有一個問題困擾左我好多年
Shogun 1 打親有橋嘅地方就唔知點過橋，成日一過到對面就俾人圍死

荷蘭好勁喎
開局係印度有地 商船又好打 歐洲本土附又係細國
頭幾round可以搶南美 東南亞貿易點
玩到中期d錢多到用唔晒 想打邊個就打邊個

平時玩rome2同empire打電腦淨係識等運到等人攻我
好想好似學下擺陣攻人

全面戰爭去到戰鎚已經玩唔到以前擺陣個種玩法，以前羅馬/帝國 一擺好個陣就等對面電腦過來

試下限制自己唔準守城，兵臨城下都一定要出城門打。
加埋啲 very aggressive mods就會好快好多。
當然最好係搵真人玩

coh 都係冇人玩

我覺得隨機成份/不確定性 對一個競技項目來講幾重要
就好似足球龍門唔裝鷹眼，網球定羽毛球有限次數要求鷹眼重播
去返電莖驚
world of tanks 傷害 同 穿深 都係浮動
隨機應變都係技術嘅一種

total war 要考慮既野多好多 佢地個腦應該handle唔到
唔同國家兵種都已經各有強弱 以中2做例子 例如法蘭西係重騎兵 英格蘭就長弓兵 拜占庭就各樣全能 蘇格蘭就長槍兵
打仗時就要考慮地形 士兵體能 士氣
打仗既陣形 兵種組合都好影響戰局 例如就算係精銳如重騎兵都唔會向步兵正面衝鋒 弓騎兵唔會對步兵對射咁 弩兵又一定要直射
淨係防守點樣擺兵防守都已經係學問

除非你預左死好多人不計代價咁攻 唔係就唔好過橋打
一係你靠d攻城武器慢慢磨時間打死對面d兵

守橋係ttw經典戰術黎

Total war都顧唔掂 玩hoi個D仲得了

曲高和寡

Coh

荷蘭根本勁到cls 特別有錫蘭 仲要好似識印銀紙咁 分分鍾一開波收法國皮仲得

我基本上前面就搵幾隊矛盾兵 長戟兵 步行罐頭守住 後面就搵d弓兵係咁狂射 (有破甲就好) 冇就搵d高攻弓兵
如果聯機既有得買隊火炮戰象就正

total war coh hoi 都係我既最愛
coh 好中意打步兵戰 好大睇好正

三個map 都有據點 經濟強 第一次統一就係用佢

問過FOR HONOR未

Total war 係簡單 輕鬆版EU

拜占庭原版係全能地廢 早中期得廢重步 廢重騎 得弓騎勁

steam search好多ver
有人無人介紹下~

將軍衛隊撞死五倍好基本 係驚角度差撞死埋個將軍

屌你屌warhammer 嗰啲係咪on9，CA一條team 整WH一條team整historical line ,有咩問題

開tg group一齊玩？

Hoi下個patch唔會郁啲就世界大戰

Total war warhammer1+2就一定係最多人玩，歷史性嘅就一定係Rome2最多人玩。
不過睇你鍾意乜，魔幻就一定total war。歷史就睇時代，由亞歷山大、古羅馬、羅馬帝國、中世紀到拿破崙時代都有

其實邊隻都無咩所謂，新版人物動作比較自然，但個人鐘意火槍，所以玩empire total war/napoleon total war/shogun total war

M2米蘭用矛兵拖重步 再用弩兵射好抵玩 除左重騎唔洗點出城堡兵

Hoi 玩到後期我比個電腦指揮軍隊自己後勤

係重騎比較廢 特拉比松弓手/禁衛弓手 都算唔差
拜占庭劍士都ok

Total war warhammer1+2就一定係最多人玩，歷史性嘅就一定係Rome2最多人玩。 不過睇你鍾意乜，魔幻就一定total war warhammer。歷史就睇時代，由亞歷山大、古羅馬、羅馬帝國、匈奴阿提拉、中世紀到拿破崙時代都有。

步弓幾好 劍士係重步主力 但同步行封騎差一皮得黎又唔差易出到

Kingdoms 就屈機 多左兵種又多大城 剩係睇放火都有排J

拉丁罐頭好高級先出到 依樣都係悲劇 真係靠君士坦丁堡同希臘撐起經濟 出多D兵
天國皇朝係我最中意玩既MOD 安條克同耶路撒冷都好玩 2大騎士團

等今年年尾玩三國啦
我自己就超唔中意玩戰鎚 完全唔關歷史事 冇左TOTAL WAR既味道

我對Anglo Saxon 時代幾有興趣 之前睇左幾本Heptarchy既書 不過隻saga focus 係Alfred the great 個年代 又似係縮水版 唔敢入手

有冇人記得其實Anglo Saxon既兵種其實係M2 都出過

希望三國可以保留返歷史味道
或者分開歷史同三國演義DLC就可以滿足晒所有人

神game
戰術運用決定戰果

Rome開始玩
最近轉左玩stellaris

義大利三子嘅弩兵真係良心，城鎮中後期出嘅騎兵又唔失禮，不過威尼斯個地理位置係衰啲

阿提拉同medieval 2（計埋dlc仲得了 ）真係抵玩到爛

之前玩過一排

D fd鳩衝笑撚左，根本話唔好玩就唔玩

遊戲難在好食腦，同埋要好強控兵能力

有個教授都成日講佢好鐘意玩呢類型遊戲，用古代軍事佈陣屌打人。

終於有人有相同諗法

我本身鍾意魔幻題材嘅精靈同矮人，而empire根本就係用神聖羅馬帝國嚟做樣版，所以warhammer我淨係玩精靈（唔玩暗精靈）矮人同empire

依家hoi根本係鬥快準備開片

好似幾正咁, 最鐘意戰爭GAME

shogun2 m2
超鍾意冷兵器同熱兵器並存嘅時代

依家個系統出返中世紀就好

哇呢個真係要鬧
己方槍方陣頂住敵人，自己啲騎兵兜後插人屎忽居然可以俾自己嘅方陣兵正面桶死

最鐘意用斜線陣 交叉火力 中央分割包圍同人打

熱兵器同冷兵器既打法可以完全唔同

最鐘意rtw 1,2
玩到今時今日

冷兵器主要鉆鎚戰術
步劏前騎抄後
希臘羅馬最適合呢種

東方人，蠻族就弓騎大包圍玩分割人地陣形
再輕重騎沖散追殺白旗

熱兵器就stw fos
玩現代化軍隊
地形超級影響戰局同戰術
基本上我軍一遇低地撤硬退
冷器兵基本上做盾同死士
另外機槍真係好撚變態
一係騎兵側邊沖散
一係用大炮轟
根本冇得硬碰

如果你中意玩精靈同矮人既可以試下玩魔戒MOD 如果你有睇魔戒故仔會覺得還原度好高 淨係精靈都分左3個派系
其實sega根本就應該要向托爾金買個版權出game la

巴打同志
歷史背景既先有代入景 睇住d武士拎住刀衝去d火槍兵 好有最後武士感覺

沒人講starcraft

識玩一定係玩Medieval 2 Total War
玩極都有唔同玩法

話說原來都幾多total war 撚

Game好玩洗乜做電莖？

係小學雞game想擺脫幼稚既形象先會走去做電莖。

玩得total war都係理性既一群，洗乜做埋d小學雞野。

同真人打感覺完全唔同

其實唔少 只係單機唔多人討論

Wtsapp啲人一開始就用，叫佢地轉app都好難啦
何況整個電莖市場
Lol霸咗太多

之前三國個post都好多人講
玩依d game起碼都學到野

希臘火bbq

玩total war既巴打 有冇玩埋mount and blade

立陶宛 用輕兵屈死 條頓重步兵
你又玩過未

立陶宛以弱勝強

鍾意玩火與劍同維京
大洪水時代

Gaelic vs Viking vs Saxon
正，我就係鐘意依啲年代，outlander 果啲年代背景

Warhammer 都好正

立陶宛
我記得開局因為異端宗教幾乎個個天主教國家都想郁佢
自己啲兵又唔掂

有無discord 一齊玩？

佢多數同Novgorod結盟打條頓騎士團

但係都係俾人噤住嚟打

BTW我記得呢個MOD仲可以用丹麥吞左挪威佢，不過從未試過觸發到

個事件叫你打幾座城
佔領左之後過幾個turn就會變Kalmar Union

中世紀2 VS 幕府2

中世紀2最大既優點，就係唔同勢力既 兵種，打法，建築物，宗教 都有好明顯唔同，連公仔都有唔同

個feel and style差距夠大 玩唔同勢力 = 完全唔同感覺

幕府2相對上不同勢力 只係share同一堆兵種 但逐個勢力buff少少其中一兩隻兵 當係勢力等種兵

Empire total war 用一大堆胸甲長槍兵正面攻擊線列步兵

屌 認真有冇人加左我個steam 一齊約戰 成日想同人玩守城

Ching 係咪add埋steam一齊玩，一係搵人開個discord join 咗先？

Mount and Blade 都好正下
最衰Tales 話出M&B2 整咗就快五年都未有料到

其實多人聯機打都好過癮
不過之前試過街場玩，俾鬼佬完虐

但係嗰陣時對電腦，唔過去攻就會輸
我嗰陣時有無限金錢係咁整劍聖，咁就過橋都唔使驚啦

Add左先可以朋友連到機，但無試過 因為無朋友玩

最快今年出到
據說已經debug階段

拿破倫正
瘋狂建立d獨立附屬國

waiting great alfred

如果佢de得曬啲主要bug 就值得等啦

一陣出咗又係咁打patch 就真係「回水啦喂」

其實無add都可以連機，只要認到ID 係個lobby到搵房

原來咁多人有玩，小弟岩岩開左個tg group ，巴打們入黎先講啦

真係唔知

Sorry, this chat does not seems to exist.